3) Need sabad mis sel 13mal Jaanoaril ees olli Wanna Tänjalla sullane Mihkel Prennel kes süggise sel 16mal Septembril 1870 wargusse pärrast, koggokonna moistusse läbbi sealt lahti sai lastud ja ka witsa trahwi kantis, ja ka sui seal uppunud Andres Leppiko krami kirjustusse jures olli kui meie tallittaja ja kohtowannem ja kirjotaja need järrele jäend asjad temma warrantussest kirja pannid
Tunnistas siis minna neist sabastest ei teadnud, kui tallittaja ja kohto wannem ja kirjotaja seal käisid, pärrast minna käisin Mammaga seal aidas ja ühhed köwwad wenne sabad, säred ollid pealt kollased ollid seal salwes
Teine sullane Kustas Saromon neid enne näind ja rägis mulle siis lälsin pühhapäe hommiko omma heina sadasid watama (pärrast ütles kuhja) ja rääkisin Jaan Wainule temma naene ehhitas kirriko minnema ja Jaan piddi kartuhwli koormaga Paide minnema: ja sabad ollid alles seal aitas, Rukkileigusse löppo töi Mamma teise säre Karja poisile pastelteks ja teise säre on temma ommale teinud, olli pärrast jallas nähha,
Jaan Waino tunnistas, kas 17ma wöi 18ma Septembr kui mulle pärrast omma pekso räkis kas heina aial, enne rukkileigust kellegil usi kartuhwlid on Paide wia wöi kali süa
Kohto küsimesse peale kas sinno käes ka keddagid Andresse kraami ei olle. Tunnistas Mihkel Prennel ei olle, pärrast ütles kui jo tunnistust sai kutsutud Abbeme nugga wist on minno käes, ja weel 1 pul ka. temma issa hantis siis selle mulle kui tallittaja sai ärra läinud olli toas lautil (agga issa läks enne sealt ärra kui meie)
x Karja pois Jüri Tulles tunnistas sui handis Mamma Juntsohn minnule 1 paar walmis leikatud pastlid, need llid läbbi mustad ja seest ja wäljast silletad saba säred, agga mitte wenne saba säered. ja ma näggin pärrast Andrese surma temma abbeme noa ja peli Mihkel Prenneli käes, muud ei tea,
M. Juntsohn tunnistas se olli minno poia Jaakobi wanna wessi saba säär, mis ma karja poisile pasteteks hantsin. Minno hing neist Andrese sabastest ei tea, wöib olle et temmal mönned wannad raiagad mönnes kohhas olnud. ja Prennel isse neid ärra wötnud agga minna ei tea. sui töin isse ommale Paitest 1 paar pargit nahka pastlid ja teggin raswaga mustaks.
Tänjalla tütruk Liso Maroos tunnistas sui 1870 ömblis Mamma Andressel üks särg ja se olli 1 1/2 näddalid temmal selgas kui kaeust sai wälja wöetud, siis kuiwatas särgi ärra ja wöttis ommale et rahha olli maksmatta. Uusi sabaid siis minna temmal ei näinud
Nellipühhi keskmesel pühhal läks Andres Mihkl Prenneli lapsele Wadderiks siis ajas tradi wöi nöriga sabad kinni ja teggi tulle söga mustaks, Ja siis teggi minnogi kingad ka söga Mustaks. Laua kirrikus käis ka nendega.
Kai Käsber tunnistas enne Nelli pühhi olli Andressel uued omma tehtud sabad kabbeli kaewo jures jallas, ma isse käppaga katsusin, paksud tallad ollid al.
Kustas Sarum tunnistas, minna ei olle neid sabaid näinud kuskil
Mammal wöiwad kas kümned sabad aitas olla minna ei tea egga pölle ka kellegi wasto räkinud. Minna neist ei tea keddagi.
Selle peale küsis Tallittaja MartTougo Miks teie sui kui minna kirjotajaga ja kohto wannemaga seal käisin ja mitto kord küssisin kas teate keddagi Andrese Krami kuskil ollewad, antke ülles: sedda ei räginud, et Abbeme nugga pegel ja sabad ärra ollid.
Mihkel Prennel tunnistas siis ma ei teadnud et need sabad aitas ollid ja nüüdki ei tea kas needki sabad Andrese ollid, wöi mitte, Ma agga arwasin
Nüüd sai kohto otsust kulutud.
Mihkel Prennel ütles, Minna ennast siin nülgida ei lasse ma lähhen wande kohtusse, ja pörrutas mitto kord russigaka omma wasto rinto
Selle asja sees moistis koggokonna kohhus, selle roppo sannade ja rusigaga pörrutamisse ja peli ja noa wargusse ette, seisab Mihkel Prennel 12 tundi puris, nugga ja peegel toob taggasi, annab suggulaste kätte. Ja selle ette et temma ilma asjata omma leiwa wannemad on saba wargaks teind ja kuddagi sedda tunnistust selgeks ei sa 30 hobi witso
Selle kohto moistmisega ei lubband Mihkel Prennel mitte rahhul olla. 
Selle kohto kulamisse jures ja otsuse Moistmisse jures ei olnud mitte kohto wannem Andres Juntsohn selle pärrast, et temma emma siin asja sees olli.
